睇完延嬉宮略之後，肯定皇上一日唔止有廿四小時

淨係處理後宮家事，每日都攪大半日

佢除左後宮家事仲有咩搞

正常交俾皇后管

淨係見到次次都係皇帝攪

你真心想知 可以睇下 [起居注] 記錄皇帝起居飲食

《清代皇帝一天的生活》書中指出，皇帝每天起床的時間大概是凌晨5點左右（寅正～卯初）；用早餐的時間是6點到7點（卯正～辰初）；早上7點到11點（辰時～巳時）則是上朝處理國家大事；11點到下午2點（午時～未時）是中午用膳、休息時間（註：清朝皇帝的午餐稱為「晚膳」）；吃飽飯後可能繼續批閱奏章，或是看書作畫，或和嬪妃一起看戲、聽音樂；下午5點到晚上7點（酉時）常常再吃一餐，稱之為「晚點」，之後就是沐浴入寢。